[好奇小寶寶入嚟] 點解源頭下下都係蝙蝠

蝙蝠係一個強勁病毒宿主， 已發現嘅大概有68種可傳染人類嘅病毒

先睇下同蝙蝠有關嘅人傳人大型致命疫症:
1997澳洲梅南高病毒
蝙蝠 -> 豬-> 人
1997－1999 馬來西亞亨尼巴病毒
蝙蝠 -> 豬-> 人
2003 SARS
蝙蝠 -> 果子狸 -> 人
2012 中東呼吸綜合症
蝙蝠/駱駝 -> 人
2014 伊波拉病毒
蝙蝠 -> 猩猩/馬騮/羚羊/豬 ->人

到今次2020年武漢肺炎新型冠狀病毒，初步研究:
蝙蝠 -> 蛇 ->人

點解蝙蝠咁多病菌病毒, 而且成日輸出比其他動物？

呢個問題，基本上有兩個講法：
有啲科學家認為只係一場數字遊戲。
大多數嘅哺乳類動物都攜有可傳播比人類嘅病毒。只係因為蝙蝠數量多，物種亦多，所以傳播疾病率高亦不足為奇 。

有啲對認為蝙蝠嘅獨特生理同埋習性，令佢哋成為一個流動病毒庫。
大致原因有二：

1. 大部分品種嘅蝙蝠係群居動物， 群體大小小至一百幾十隻，多至幾千隻。呢種棲息習慣大大增加咗病原體係蝙蝠之間傳播既機會 (就好似人類傷風感冒咁，係人多嘅地方惹到病嘅機會提高)。

2. 蝙蝠全球分佈廣泛，對人類同畜養動物的影響相對亦大。 加上蝙蝠具飛行能力， 流動性高，因此能夠係更廣泛的地理區域傳播疾病。

咁點解佢哋自己又無事呢？

學者認為蝙蝠同攜帶的病原體之間，存在著某種平衡。係人類和其他哺乳動物中, 只要對其中一種病原性病毒的免疫失效，就會引發嚴重既疾病。
但係蝙蝠體內有一種防禦系統： 喺進化嘅過程中，蝙蝠適應飛行呢個技能可能導致佢地有先天多重免疫和 DNA 損傷修復基因，所以蝙蝠可以同體內嘅病毒共存，而自身唔會受影響。

(以上係小弟睇完新聞後大惑不解，然後隨手search完再整理下happy share。 大家隨便補充更正)

最後，大家記得帶口罩尤其是當身邊有食蝙蝠嘅人嘅時候

Source:

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

支唔支持醫護大罷工？
A: 支持，連OT 都無，冒咁大風險,會死人！
B: 唔支持，置市民安危於不顧，不道德

仲等咩, 快黎投票啦!
分享自香港地投票 HKVOTE

幫手Wtsapp, FB 散出去

--------------------------------

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

怪唔之得BATMAN咁勁

屌邊個會想放佢地入口

你係咪鳩吹架
關乜野防禦系統事
純粹果D病毒係蝙蝠身上唔會發, 一直潛復之嘛

支那人就唔駛講, 外國都有個食蝙蝠先鋒 Ozzy Osbourne

Iron Man

wars 係關蛇事？

睇source啦師兄

都係初步懷疑啫

oh...2018, 新野黎喎
以前讀書一直都無講點解bats同birds係virus reservoir
長知識了

不過都未係好明背後係咩mechanism以致 "Adaptation to flight likely caused positive selection of multiple bat innate immune and DNA damage repair genes,"

因為哺乳類通常都唔識飛 但佢哋識。可以飛去暗角->唔接觸陽光->接觸多咗細菌(virus carrier)->免疫系統,damage repair genes會改善，而其他哺乳類動物喺同呢啲病毒相融唔到？
利申 社科jj 亂咁估 反而想知科學家點proof呢啲mechanism?

Ozzy 係ON9仔
但佢唔同支那人
支那人係堅食

好耐以前睇過 (之前係FANS)
佢自己事後都淆到仆街
話以為係玩具蝙蝠
點知堅野黎 事後要去打瘋狗針

Pokemon go 捉親都係蝙蝠囉

美國人都食蝙蝠。
關島